香港機場1號客運大樓翻新 耗資90億 增具面容辨識自助登機

香港國際機場將會翻新多項一號客運大樓的設施，包括候機廊、天際走廊和東大堂美食廣場等，整個翻新工程斥資約90億港元，所有工程約2021年完成。其中候機廊將會加入自助登機系統，具有面容辨識功效以完成登機程序。另外，候機廊會新增3種主題區，包括娛樂科技、休息和親子活動，並會翻新所有座位和公眾洗手間。

機管局一號客運大樓運作總經理方瑞文表示，登機閘口的面容辨識系統將會配合航空公司使用，最理想希望會僅以辨識面容就能成功登機，毋須再用護照或登機證，但需視乎各航空公司安排。至於容貌辨識方面，機管局指有關系統去年已運用於機場保安人員核對證件程序，是次則將服務延伸至登機閘口，每閘口將會有4部容貌辨識系統和1個傳統櫃位。機管局指有關技術經已純熟，一般人難以易容通過。

機管局又會興建天際走廊連接一號客運大樓及北衞星客運廊，逐步分階段更改登機閘口編號。方指今年3月28日將會首階段，將15至22號更改5至12號；次階段就會於2020年將501號至510號，更改至13至22號。他又指，因希望基於號碼順暢度，故需要逐步安排更改；當工程實行後，會加派人員在現場指示，亦會在網站和應用程式公布，而天際走廊落成後，乘客亦不需要再轉乘巴士往北衞星客運廊。

機管局表示，天際走廊為全長200米的全天候行人天橋，並配有自動行人道，而重新編碼工作於今年3月進行，而第二階段將於2020年天際走廊落成進行。

最理想希望會僅以辨識面容就能成功登機，毋須再用護照或登機證

肯定做唔到，AIRLINE點知你有無VALID證件去到個邊入境，如果無，會比人地罰錢。即係CHECKIN個陣，地勤已經要問你拎PASSPORT同埋VISA一樣，佢地係要CONFIRM你有VALID證件入境

又例如大陸出世去台灣 ，同香港出世去台灣，要CHECK既野已經唔同，點可能直接比你上機

可能只限local?
同埋我擔心會唔會係大陸技術 個人私隱問題

到最黎咪又係有個地勤走過黎對你本護照 吹到幾大都冇用

90億

執好d啦，呢幾年全球機場都進步。三跑仲要幾多年？

全面監控

最後機會 再fail就會嚴重落後

90億咁黎哂真係ON9,羅黎起多D樓仲好啦仆街

其他野我都無所謂
執好條垃圾行李輸送帶先

好似會加一條

希望T2改建後唔好成個商場咁

面容識別，樣同id入data base監控更易

但係人手唔加

好似係關唔夠人手運行李事喎

起完都唔係比你住架啦ON9

聽講得南亞人叉仔做

唔使擔心
一定係
因為應用人數，地方，方面一定係大陸最多
tender分又高，又方便send 返大陸點解唔用

屌
支那呢方面技術真係領先全世界

好多機場已經做到自助 check in 寄行李過埋關啦

kiosk 係插個 passport 入去 scan , 冇 visa 就彈番出黎啦

只係最後去到閘口要人手對一下

其實個機場真係唔駛咁靚
加人工請多d人出行李快d好過

加多兩條

最理想希望會僅以辨識面容就能成功[red]登機[/red]，毋須再用護照或登機證

講緊喺閘口boarding
check-in 係要照睇證件同visa

香港機場d 環境好冷淡, 好規律化
死板板
無温暖亞熱帶既感覺

另外要翻新先引入新系統, 乜原理

機場感覺上無乜活力

你都on9
不嬲都有你資料嫁啦

又將大陸個套搬落香港
1984

你誤會左直接上機嘅意思？
橋口唔使check證件，幾時有話唔洗checkin

你都on9

90億買金盾工程

原來機管局班高層連document check程序都唔識

用左90億整完發現唔work 就會再用多90億拆哂佢
大至成個T2
小至機場既地毯
都係起完又拆 拆完又起

係有少少冷冰冰，但其實係簡潔
最重要係呢個新機場係主權移交（淪陷）前嘅產物，設計人性化，其他地方好多2000年年代起嘅新機場都有參考香港嘅設計
而家嘅垃圾機管局唔好改到同支國機場咁大而無當啊

呢方面係香港領先
大陸個天眼都係搵商湯做

原來起樓可以用機管局啲錢

去過新加坡4號客運大樓嘅表示
其實覺得呢啲嘢應該係現時機場開始要做到嘅標準

90億以機場黎做初步測試點﹐
將支那套面容識別天眼系統實行去監控出入境港豬。

唔怪得之要換新身份證啦。
係揾籍口去掃描市民個樣去做準備。

整完就會好似依家高鐵咁
無拿拿比中國公安捉走左

應該又係嗰個商湯科技

90億用嚟翻新
俾外國睇一定嚇L死

人地就係唔想做商場先改建

搞好你兩個八達通機先啦！！

攪好個 T2 先啦
次次 check-in 完要再浪費 10 分鐘返 T1 上機

醫療開支cut 2億
Cut長者綜援 慳 15億到
然後90億拎去fing

CX個arrival lounge 冇咗
希望翻新完會有返

裝下修用哥士的抹下就90億，90億貪咗80億！

我諗佢意思係如果係landside已經去過櫃枱 機口就唔需要人手做secondary document check 直接電腦對樣已經可以上機

我淨係知次次落機都要係度等成粒鐘行李
真係好撚燥!
幾時可以改好

套野星加坡T4用緊啦

做乜鳩幅圖

ok 以後撘uo

唔知咩事，而家覺得90億update下聽落好少
聽開1萬億

屌 諗起蒲東機場個個 10個先有1個用到

整好個wifi先啦
90億最後又唔知邊到有甩漏
最後埋單200億
又話要換新e道

其實機場真係唔駛高科技囉

香港機場依然係最快最有效率嘅機場之一（如果唔寄倉）

唔高科技點keep到最快最有效率

workflow同科技唔識分？

地勤小心裁員啦要

緊係，夜晚有得訓。
咁撚so
不過點會炒，周圍都唔夠人

好多孤兒仔冇人執，做機場知我講乜

重有d非洲人，勁大隻
有邊個做，人時長，人工少
機場西工特別多，廣告引入中伏，入十個走十二個！

加您人工
我請外勞唔好
香港就係睇唔起藍領
寧願加班admin人工
編d更用盡您d人 都唔會加底下層架

其實你有無諗過其他地方入境要成半粒鐘，而香港只需一分鐘就可以入境，所以會覺得耐

連登仔睇多啲新聞

果90億係機管局自己融資再加當年97起既時候留落黎基金

機管局起野向來唔使問政府拎錢

機場職員由物流，地勤去到食Q係另一間私人公司

加人工，起樓又關事？

不過機場除左T1好多設計都反智

而家咪重建緊T2囉
仲有你估T1好撚大呀? 夠位起counter唔洗要T2啦
睇你條撚樣T2 check in T1上機
九成九搭hkexpress d死窮撚黎

終於有巴打識野
child登仔乜鳩都唔識上黎屌鳩人
你地問下自己機場建設費點解要收啦
成班柒頭都唔知搭緊飛機未

又90億
好似射精咁 話來就來 億億聲

果90億係機管局自己融資再加當年97起既時候留落黎基金

機管局起野向來唔使問政府拎錢

把香港的錢轉到某強國的工程。

相信一定是某強國相關的公司中標。

機場好多project都係日本同韓國中標
包括三跑（填海等都係韓國公司）
On9少陣啦柒頭

翻新都90億

咁咪冇人去做囉
唔知係咪同一個位啦
我老豆果期退休又想搵D野做
見到果到有個職位係做
睇住D行李過輸送帶 跌咗卡住要推返好
話歡迎退休人士
去見啦 做咗一日QUIT咗
以為有個位坐下 見到跌咗卡住先去整返好
點知要企足全日
得自己一個 有D事急尿想去廁所都要對講機CALL阿頭嚟頂住
但十幾分鐘先嚟到 急嘅話瀨咗啦
年紀大一日去幾次好正常姐
屌我老豆問係咪蛇王去咁多次廁所
咁樣先得果一萬左右搵撚做

呢九十億改善下行李運送速度同埋員工福利好過啦
再多幾單旅巴意外就無人夠膽返機場

屌你老母 咪又係收機場建設費收番來

做看更

咁咪唔係向政府拎錢囉
咁你想點撚樣呀
人地外國機場都係咁收架啦
屌人老母？你係咪傻撚咗呀柒頭
問政府拎你又屌 用者自付你又屌
唔拎錢唔通係你老母塊閪到變d錢出黎呀
死窮閪

改到條帶1秒由地牢上到黎都無用，重點係無人放件行李上帶呀

台灣出境已經用指紋就得 香港快啲進步啦

每次去機場都會自動將身分證同你嘅面容資料綁埋一齊，xianggang

極大可能性，返大陸過海關時見倒d關員睇住好多部不倒咁識別面容既電腦，應該係收集緊人臉數據

好彩都起碼知自己不足

最好兩樣都有啦

新加坡請中國外勞，成本價只係香港1/3
人地起到T5,好快成為亞洲第一
海運又係必經之路

香港就搞大灣區搬走貨運番大陸
宜家大陸啲廠都搬曬去東南亞

重有講三跑貴既人
可以睇下英國用左千二億加廿年先批
又唔使填海既Heathrow Airport

果90億唔翻新又話三十年無update
盲反L睇清楚現實先，個個都追緊上黎，升級係有必要

機管局開波係政府100%注資
知唔知每年政府係有份收機管局既花紅
自從開始起三跑政府就無得再收
咁都唔算問政府拎錢？

因為聽講個技術得日韓專業d 否則應該全支那企業中標

3跑係一定要起 Terminal都須要擴建
否則連深圳廣州機場都超越你

三跑問題係因為空權問題起完都唔會加大咗個升降班次

我啱啱都想講呢個問題....

中國建築

有無cwd/tsd既同事

空權講到尾都唔到香港人話事，無野好討論，唔會有結果
不如起多個機場係明日大嶼好過

起咗3跑先算

我第一次睇都覺得做乜幅牆用呢條友個樣，望真啲再加埋其他圖先發現呢個係模型

90億
起幾座IFC都得

好似擴建後會多d餐廳

香港好撚9 人工又少 用人用到盡
最好精通埋英文普通話 之後就搵您再寫下文件
做蛋散咋 仆街